Analisis Natural Language Processing (NLP) pada Twitter tentang "Stop War Russia" adalah upaya untuk memahami sentimen dan opini yang tersebar di platform tersebut terkait dengan permintaan untuk menghentikan perang yang melibatkan Rusia. Dalam analisis ini, algoritma NLP akan digunakan untuk mengekstrak dan menganalisis teks dari tweet yang menggunakan tagar #StopWarRussia atau varian lainnya.

Tujuan dari analisis ini adalah untuk memberikan wawasan tentang pandangan dan opini masyarakat yang terkait dengan panggilan untuk mengakhiri perang yang melibatkan Rusia. Hasil dari analisis ini dapat berguna bagi berbagai pihak, termasuk aktivis, organisasi non-pemerintah, atau pembuat kebijakan, untuk memahami dan merespons isu tersebut dengan lebih baik.